\PassOptionsToPackage{dvipsnames,table}{xcolor}
\documentclass{beamer}
\usefonttheme[onlymath]{serif}
%Mise en page theme
%\useinnertheme[shadow=true]{rounded}

\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{orchid}
\usecolortheme{whale}
%\useoutertheme{shadow}
\definecolor{fondvert}{rgb}{0.898,0.937,0.902}
\definecolor{fondrouge}{rgb}{0.976,0.906,0.906}
\definecolor{fondbleu}{rgb}{0.914,0.914,0.953}
\definecolor{grisclair}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\definecolor{gris1}{RGB}{225,225,225}
\definecolor{gris2}{RGB}{200,200,200}
\definecolor{gris3}{RGB}{45,45,45}
\definecolor{gris4}{RGB}{20,20,20}

%Paquet habituel
\usepackage{etex,times}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
%Package pour utilisation des divers symboles mathématiques
\usepackage{textcomp,amsmath,amsfonts,amssymb,mathrsfs,eurosym,stmaryrd,pifont,cancel}
%Package multido pour faire des boucles et xtring de manipulation de chaine et hyperref pour les liens ifthen pour les instructions conditionnelles
\usepackage{multido,xstring, hyperref,ifthen}
%Package fancybox : boites ovales et ombrées et fancyhdr pour les en-têtes
\usepackage{fancybox,fancyhdr}
%Ecriture cursive
\usepackage{frcursive}
% Multicolonnes, tableau etendu et fonte de toutes tailles
\usepackage{anyfontsize,multicol,tabularx}
%xlop pour poser des opérations
\usepackage{xlop}
%Package graphique
\usepackage{graphicx,listings}
\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pst-eps,pst-fill,pst-node,pst-math,pst-eucl,pstricks-add}
% Définition des marges du document avec package geometry

%Auteur,Titre, etc ...


\author
{F. {\sc Nativel}}

\institute
{Lycée Nord}

\date
{Année scolaire 2018-2019}

\setlength\headsep{10pt}
\setlength{\headheight}{15pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{0pt}
\setlength{\topsep}{0pt}
\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\partopsep}{0pt}


\begin{document}

\input{\detokenize{/home/fenarius/Travail/Cours/Commun/latex/Macros.tex}}

%Numérotation des diapos et commande de création
\newcounter{numframe}
\setcounter{numframe}{0}
\newcommand{\mframe}[1]{\frametitle{#1} \addtocounter{numframe}{1}}






\begin{frame}
	\begin{tabularx}{\textwidth}{YYYYY}
		\fbox{\begin{minipage}[c][3cm][c]{2cm}
				\includegraphics[scale=0.3]{des.eps}
			\end{minipage}}               & \textcolor{Blue}{\Huge $\Rightarrow$} \newline  {\scriptsize Modélisation}                         &
		\begin{minipage}[c][5cm][c]{3.1cm}
			\begin{tabular}{|X|}
				\hline
				\textcolor{red}{\textbf{Attributs}} \\
				\hline
				-Faces \newline -Couleur            \\
				\hline
				\textcolor{red}{\textbf{Méthode}}   \\
				\hline
				-Lancer                             \\
				\hline
				\textbf{Méthode spéciale}           \\
				\hline
				\textcolor{red}{constructeur}       \\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{minipage}
		                                               & \textcolor{OliveGreen}{\Huge $\Rightarrow$} \newline  {\scriptsize \textcolor{red}{Instanciation}} &
		\begin{minipage}[c][3cm][c]{2.5cm}
			\begin{footnotesize}
				Représentation informatique d'un dé en particulier, par exemple un dé orange à 6 faces.

			\end{footnotesize} \end{minipage}                                                                                                                                                                                                              \\
		{\footnotesize Objets (ici du monde physique)} &                                                                                                    & \textcolor{red}{\footnotesize Classe } &  & \textcolor{red}{\footnotesize Objet}
	\end{tabularx}
\end{frame}


\end{document}